# Krita

## Deskripsi

[Krita] merupakan salah satu perangkat lunak yang dikembangkan oleh KDE sebagai pengolah raster yang memiliki banyak fitur. Krita tersedia untuk platform Windows, Mac, BSD, dan GNU/Linux (flatpak, appimage, snap) serta tersedia dalam kode sumber.

[Krita] digunakan untuk kebutuhan sketsa, ilustrasi, komik, tekstur, dan animasi. Meskipun krita pada dasarnya sebagai pengolah raster, tetapi mampu menangani vektor secara terbatas.

![Krita LangitKetujuh OS](../../media/image/krita-langitketujuh-id.webp)

## Cara memasang

```sh
get krita l7-krita
```

Gunakan pengaturan tambahan.

```sh
cp -rfv /etc/skel/.config/kritarc ~/.config/
```

Jika ingin menambahkan plugin Gmic Krita, bisa merujuk ke halaman [GMIC-Qt].

## Pengaturan tambahan

Beberapa pengaturan krita yang ditambahkan di sistem operasi LangitKetujuh adalah sebagai berikut:

- Menggunakan tema `Breeze Dark`.
- Menggunakan workspace `LangitKetujuh`.
- Bagian bar sisi kanan untuk layer saja.
- Bagian bar sisi kiri untuk seleksi warna dan properti.
- Status bar disembunyikan.
- Penggulir (scrollbar) disembunyikan.

## Dokumentasi

Sebagai pengguna awam sebelum mempelajari [Krita], sebaiknya tanamkan terlebih dahulu ke dalam pola pikir bahwa [Krita] bukanlah pengganti perangkat lunak untuk manipulasi grafik. Melainkan sebagai perangkat lunak untuk sketsa, ilustrasi dan pembuat tektur. Dengan demikian, [Krita] ideal untuk setiap pengguna.

Pengguna dapat belajar dan menjelajahi fitur [Krita] melalui halaman [dokumentasi].

[Krita]:https://krita.org/
[dokumentasi]:https://docs.krita.org/en/index.html
[GMIC-Qt]:gmic-qt.md
